九州行程一問!

文長!
黎緊會一行7人(有2位老人家)去九州玩, 希望大家可以俾D 意見~
(我同老公都去過一次北九州, 但冇同老人家旅行經驗,所以擔心行程)

DAY 1 : 7/6 香港>福岡 (住博多)
因為下午到, 所以打算到博多後,係JR 劃完指定席就附近行下去晚飯,之後返酒店休息

DAY 2 : 8/6 博多 (住博多)
早上: 東長寺 + 櫛田神社 , LUNCH
下午: 能古島賞花
晚上: 返博多/天神 晚飯
{福岡TOURIST CITY PASS}

DAY 3 : 9/6 福岡>九重夢大橋>由布院 (住由布院BNB)
*開始使用 北九州3 DAYS JR PASS
早上: 搭最早一班由布一號(0745)去九重夢大橋 (想問有冇師兄去過?值唔值得去? 因為見交通好似有D 麻煩)
中午: 搭車去由布院 LUNCH & 觀光
晚上: 應該會係BNB 煮野食 (因為見由布院餐廳好多早收)
#如果唔去九重夢大橋, 會搭由布院之森(睇下劃唔劃到位) 直去由布院 (不過個日得一班由布院之森)

DAY 4: 10/6 由布院 > 別府 (住由布院BNB)
早上: (會先去睇金麟湖, 想請問係咪清晨就會有個個景? 定係要天氣凍先會有?)
由布院龜井巴士36號 > 鶴見岳纜車
中午: 到鉄輪站附近食LUNCH
下午: 遊覽 海地獄同血池地獄
~5點於別府DINNER 再JR返由布院 (應該的士返BNB, 請問由布院夜晚容易搵到的士嗎?)
{龜井巴士PASS-湯布院線}

DAY 5: 11/6 由布院 > 熊本 (住天神)
早上: 搭JR ~11點3 到達熊本,
呢日比較悠閒, 會去下通行街, 二之丸睇熊本城, 城彩苑櫻之小路, 晚飯後返福岡天神
(志在俾佢地試下搭新幹線)
{熊本市電PASS}

DAY 6: 12/6 柳川+太宰府一日遊 (住天神)
早上: 西鉄天神> 柳川 遊船 (請問值得去嗎? 因為都幾擔心遊船後交通問題)
中午: 太宰府 遊覽
~5點啟程返天神食晚飯 + 執行李
{柳川+太宰府遊船PASS}
*如果唔去柳川, 應該就會早上太宰府, 下午返博多行街最後衝刺

DAY 7: 13/6 家人中午機返香港 , 我同老公會繼續到南九州的行程
*開始使用全九州3 DAYS PASS
早上: 博多> 鹿兒島, JR 站/酒店放低行李後,
希望搭到指宿之玉手箱3號列車去指宿 (會於7/6博多車站劃位)
(請問有冇師兄試過呢D 熱門列車到日本後能夠成功劃位? 我見6月唔算係旺季, 到達日本後都仲有約1個星期時間, 因為如果網上買JR PASS 再預約指定席要每程車再加錢..)
下午: 到HEALTHYLAND 砂浴及溫泉,
晚上: 返鹿兒島晚餐 (請問有餐廳&住宿介紹嗎?) (住鹿兒島)

DAY 8: 14/6 鹿兒島>宮崎 (住鹿兒島)
會想去鵜戶神宮, 日南太陽花園, 青島神社, 魔鬼搓衣板
(不過未定路線, 或者有冇其他景點介紹?)

DAY 9: 15/6 列車之旅 (住鹿兒島)
早上: (有興趣參加鹿兒島中央市場的導賞團, 有冇師兄去過? 值得去嗎?其實主要想去食堂食野)
鹿兒島>熊本 {新幹線}
熊本>人吉 { SL 人吉} (如果能劃到位) *人吉LUNCH
人吉>吉松 {伊三郎、新平}
吉松>鹿兒島 {隼人之風}

晚上: 鹿兒島晚餐

Day 10: 16/6 鹿兒島市內及櫻島一日遊 (住鹿兒島)
(請問櫻島最值得去有咩景點? 打算預留早上半日~)
{WELCOME CUTE PASS}

DAY 11: 中午機返香港

請指教, THANKS SO MUCH!

如果你係兩個人去個行程都大致ok，同老人家就唔好咁趕啦，特別係九重夢加由布院擺埋同一日，行死佢地呀

金麟湖要天氣凍先有野睇，你第一日下晝順便去埋就可以，唔洗特登一早去

chur.....

多謝你意見， 因為真係冇同老人家旅行經驗
本身覺得由布院係個條湯之坪街道行下，驚冇野做先加插條橋
因為bnb 住金麟湖個邊，所以先諗住早上順便去埋
如果改左呢日直去由布院，成個行程會唔會舒服d?

因為真係冇同老人家旅行經驗
諗住一日大約兩個景點。。
請問有邊日或者邊到改會比較好？

好撚趕

請問邊d 行程改會舒服d? 一日一景點？
因為除左兩老，仲有爸爸媽媽一齊去，又怕會悶親佢地，
所以諗爆頭了
麻煩請指教

連登仔慣左十日博多架

DAY 1 : 7/6 香港>福岡 (住博多)
因為下午到, 所以打算到博多後,係JR 劃完指定席就附近行下去晚飯,之後返酒店休息

你要諗定搭巴士直出博多定係地鐵
個人建議拖兩個老人家就搭巴士，因為地鐵好多出口都係長樓梯

DAY 2 : 8/6 博多 (住博多)
早上: 東長寺 + 櫛田神社 , LUNCH
下午: 能古島賞花
晚上: 返博多/天神 晚飯
{福岡TOURIST CITY PASS}
呢個ok嘅

DAY 3 : 9/6 福岡>九重夢大橋>由布院 (住由布院BNB)
*開始使用 北九州3 DAYS JR PASS
早上: 搭最早一班由布一號(0745)去九重夢大橋 (想問有冇師兄去過?值唔值得去? 因為見交通好似有D 麻煩)
中午: 搭車去由布院 LUNCH & 觀光
晚上: 應該會係BNB 煮野食 (因為見由布院餐廳好多早收)
#如果唔去九重夢大橋, 會搭由布院之森(睇下劃唔劃到位) 直去由布院 (不過個日得一班由布院之森)

你去到由布院都唔浸溫泉 同埋九重夢大橋我覺得帶住老人家就唔好喇

DAY 4: 10/6 由布院 > 別府 (住由布院BNB)
早上: (會先去睇金麟湖, 想請問係咪清晨就會有個個景? 定係要天氣凍先會有?)
6月抆抆地喎 不過都去啦咪當行下
由布院龜井巴士36號 > 鶴見岳纜車
中午: 到鉄輪站附近食LUNCH
下午: 遊覽 海地獄同血池地獄
~5點於別府DINNER 再JR返由布院 (應該的士返BNB, 請問由布院夜晚容易搵到的士嗎?)
{龜井巴士PASS-湯布院線}

成個下午可以遊多兩三個地獄喎
由布院夜晚的士真係唔算多

DAY 5: 11/6 由布院 > 熊本 (住天神)
早上: 搭JR ~11點3 到達熊本,
呢日比較悠閒, 會去下通行街, 二之丸睇熊本城, 城彩苑櫻之小路, 晚飯後返福岡天神
(志在俾佢地試下搭新幹線)
{熊本市電PASS}
除咗熊本市來回jr站，其實市電等得黎慢行都行到 同埋搭完新幹線又要轉地鐵or巴士先去到天神

DAY 6: 12/6 柳川+太宰府一日遊 (住天神)
早上: 西鉄天神> 柳川 遊船 (請問值得去嗎? 因為都幾擔心遊船後交通問題)
中午: 太宰府 遊覽
~5點啟程返天神食晚飯 + 執行李
{柳川+太宰府遊船PASS}
*如果唔去柳川, 應該就會早上太宰府, 下午返博多行街最後衝刺
倒轉行 上晝太宰府下晝柳川啦 下晝上岸嗰到有免費巴士返西鉄柳川

DAY 7: 13/6 家人中午機返香港 , 我同老公會繼續到南九州的行程

*開始使用全九州3 DAYS PASS
早上: 博多> 鹿兒島, JR 站/酒店放低行李後,
希望搭到指宿之玉手箱3號列車去指宿 (會於7/6博多車站劃位)
(請問有冇師兄試過呢D 熱門列車到日本後能夠成功劃位? 我見6月唔算係旺季, 到達日本後都仲有約1個星期時間, 因為如果網上買JR PASS 再預約指定席要每程車再加錢..)
以前好易劃位 而家有咗網上1000yen劃位 難咗啲不過6月中應該都ok嘅

下午: 到HEALTHYLAND 砂浴及溫泉,
晚上: 返鹿兒島晚餐 (請問有餐廳&住宿介紹嗎?) (住鹿兒島)

DAY 8: 14/6 鹿兒島>宮崎 (住鹿兒島)
會想去鵜戶神宮, 日南太陽花園, 青島神社, 魔鬼搓衣板
(不過未定路線, 或者有冇其他景點介紹?)
鹿兒島即日來回宮崎好很趕喎師傅

DAY 9: 15/6 列車之旅 (住鹿兒島)
早上: (有興趣參加鹿兒島中央市場的導賞團, 有冇師兄去過? 值得去嗎?其實主要想去食堂食野)
鹿兒島>熊本 {新幹線}
熊本>人吉 { SL 人吉} (如果能劃到位) *人吉LUNCH
人吉>吉松 {伊三郎、新平}
吉松>鹿兒島 {隼人之風}

晚上: 鹿兒島晚餐
坐到屎忽痛 同埋我賭100yen你有六成時間瞓覺

Day 10: 16/6 鹿兒島市內及櫻島一日遊 (住鹿兒島)
(請問櫻島最值得去有咩景點? 打算預留早上半日~)
{WELCOME CUTE PASS}

DAY 11: 中午機返香港

大橋可以唔睇

熊本城行上去行到pk, 仲要lum晒
佢下面果個商店街可以唔行純手信
飛熊本, 轉門司港或福岡

櫻島一日遊完就返酒店休息(或上城山)
晏少少出JR站啲商場同aeon補貨
再食屋台街

玩咁多日都攰, hea啲囉

淨係行由布啦

由布 同 別府唔住温泉真係晒左，啲温泉旅館又平又靚。

作為後生仔都覺得chur

博多應該都係直接地鐵出去。
由布院民宿話有溫泉
別府上時間許可的話都會去睇其他地獄，不過驚佢地覺得悶先排住兩個先
熊本問題應該都不大，因為我同老公都去過
主要想佢地有得搭下新幹線打下卡個日主要都係買野多
我都有d 驚列車之旅會訓覺
但見上網d 人排到時間岩岩好，所以想試下跟住玩下

好多謝ching 的意見

請問如果day 7 唔去指宿，
轉由博多搭飛機去宮崎，住一晚溫泉旅館，翌晚再返鹿兒島，會唔會好d? *咁就變左買南九州pass

Thanks

多謝你的意見
因為老人定係第一次去日本，
所以想俾佢地睇下城堡，可能只係二之丸望過去就算
因為個日係由布院出發，門司港車程都好耐，
返福岡張jr pass 又好似冇咁抵玩，
所以就考慮左熊本
俾佢地行下街買下特產咁樣

Anyway, 多謝你意見

多謝你意見，我都打算係咁

佢地個政府合署鈞樓都可以睇城堡
不妨一去

明白，多謝你意見

本身都打算住旅館，但可能太遲訂個行程，
冇乜旅館有咁多位，所以最後住bnb
Bnb 話都有溫泉希望唔係剩係熱水la
同埋以為個湖係清晨就有個景，所以一下就定左住由布院

我都係打算一日兩個景點
但可以去ge 地方好多選擇
可能貪心咗

唔自駕？

溫泉個精髓係個到啲野食。

冇人識揸車
希望下次再去就可以自駕

係呀，所以我都諗緊要唔要去宮崎一泊二食
見有間旅館對住海 做緊20000yen 兩個人

唔好去九重夢啦

好心同老人家就一日一行程啦
唔好貪啦

鹿兒島市推介呢間炸豬扒
一定要叫厚切

認真，九重夢同別府地獄唔好去啦，睇blog都冇咩特別。擺時間落鹿兒島仲好啦

同老人家去真係唔好排咁多行程
中間要預時間食下午茶 休息下
坐火車 巴士 行景點真係行死佢地
排鬆d啦

睇得出你好用心plan

但都要考慮返老人家體力問題

早午各一景點好啦 夜晚食餐好既 早d休息

lm

唔去la

明白，多謝你意見
同埋有冇d 同老人家旅行ge tips?
有冇咩野食推介，因為佢地講明唔食生冷野

多謝你，已bookmark

試下帶佢去食一風堂天神總店
我帶左我呀婆去食
佢成碗食晒
佢成80歲
成程trip食得最多係果餐
食完仲同我講好好味
帶到屋企人食好味既野真係好開心

有冇去過鹿島？

因為諗住佢地北九州就夠la
鹿兒島可以下次再去
同埋住係由布院就諗住去埋別府，如果悶就早d 返由布院算

"請問有冇師兄試過呢D 熱門列車到日本後能夠成功劃位? 我見6月唔算係旺季, 到達日本後都仲有約1個星期時間, 因為如果網上買JR PASS 再預約指定席要每程車再加錢.."

如果用錢可以買唔使煩, 係值得既
旅行最緊要開心, 係藥妝店買少樣on9野都係番度

帶過我媽去九重夢大橋
佢幾開心，不過我地自駕
交通唔太方便
多數人都係坐旅遊巴
你地直接坐由布院之森好d

明白，多謝你的意見

係呀，真係諗左好耐
因為得我一個plan,
其實係同老公一家人去
都想成家人玩得開心

好呀，我會試下
雖然我都唔食香港ge 一風堂

冇wo, 有d 咩景點？

Sake

都係ge, 其實我都想加錢，不過一劃就劃成張pass ge 錢
而家再揀緊咩列車必去
有冇介紹？
我自己九州剩係坐過asso boy 同埋由布院之森

其實鹿兒島市內有咩好玩？
我見好多人都係排霧島，宮崎，指宿個d 多

無得比ge
總店係完全唔同

柳川遊船唔去都罷